Cet arbre est le symbole de la ferme du chaudron. Il se tient fièrement debout. Il veille sur le verger et le potager qui se développent autour de lui.
"Ce terrain (appartenant à la région bxl) était abandonné depuis plusieurs années et une forêt s’y était installée petit à petit. Suite à un appel à projet de BoerenBruxelPaysans, la volonté est de recréer un espace de culture écologique intégré pour densifier l’offre en alimentation durable à Bruxelles et pour Bruxelles.
Une série d’arbres ont été conservés (cornouiller, cèdre,..) et d’autres replantés (fruitiers haute et basse tiges,..). Ce superbe cèdre peut donc encore être observé au champ du chaudron ! Des cultures maraichères viendront agrémenter ce beau jardin urbain dans le Neerpede.
Le champ du chaudron est “un projet Cultivé, Cuisiné et Animé” mené par l’asbl Commune Racine. Nous développons toutes les étapes du circuit de l’alimentation sur le terrain de la ferme du Chaudron à Anderlecht, depuis la production et la récolte jusqu’à la transformation, la vente et la consommation dans un modèle économique social et solidaire."